\soultionSection

Считаем значения и обработаем их медиальным и сглаживающим фильтрам.

Далее мы можем заметить, что у разных функций разное количество точек перегиба (линейная -- 0, модуль и квадратичная -- 1, кубическая -- 2, синусоида -- 3 и больше). 

Точки перегиба -- точки, где функция меняет свой характер (возрастающий переходит убывающий и наоборот). 

Возрастающая функция -- функция в которой выполняется условие, что каждое последующее значение больше предыдущего ($x_i > x_{i-1}$)

Убывающая функция -- функция в которой выполняется условие, что каждое последующее значение меньше предыдущего ($x_i < x_{i-1}$)

Зная это мы можем определять количество точек перегиба, для этого достаточно найти разницу между $x_i$ и $x_{i-1}$ (если она положительная то функция на этом участке имеет возрастающий характер, если нет, то убывающий), если $x_i-x_{i-1}$ и $x_{i+1}-x_i$ имеют разные знаки, то $x_i$ это точка перегиба.

Для того что бы мы могли различить функцию модуля и квадратичную функцию, давайте рассмотрим их внимательнее. 

\twoimage{2nd_tour_progr/06_filtering/solution/06_filtering_01}{Квадратичная функция}{2nd_tour_progr/06_filtering/solution/06_filtering_02}{Функция модуля}{Сравнение функций}

Как мы видим, функция модуль всегда возрастает и убывает с одной той же скоростью, а квадратичная с разной, чем дальше от точки перегиба тем больше эта скорость. То есть $|x_i-x_{i-1}|=|x_{i+1}-x_i|$ то перед нами функция модуля, а если $|x_i-x_{i-1}|\neq|x_{i+1}-x_i|$, то квадратичная. Хочу заметить, что в нашем случае строгое равенство не подходит, так как мы имеем дело с неидеальными данными (данные, на которых присутствует шум, который мы хотя и практически полностью убрали фильтрами, но его следы всё таки присутствуют в данных), по этому в программе допускаем небольшую погрешность в моменте сравнения $|x_i-x_{i-1}|$ и $|x_{i+1}-x_i|$.

\codeExample

\inputPythonSource